通脹有咩好處?

點解每年通脹設目標2%
對唔識投資既人好不利

如果睇完都唔明點解要通脹先再問啦

貨幣緩慢貶值會令你覺得“錢”呢樣嘢越來越唔值錢，要快啲用咗佢，從而達到刺激經濟，刺激消費嘅效果

結果應該係無乜分享，有難同當？
"著數"＝有難同當

其實通脹／通縮係經濟學概念係咁

１．通漲：物價上升，你既購買力減少
２．通縮：物價下跌，你既購買力增加

如果係，照計應該係通縮有著數。但過去經濟衰退話俾我地聽，通縮只係對「有錢人」有著數，因為佢地有大量資產／購買力，對佢地黎講個世界所有野都平；但通縮好經常性係連同經濟衰退一齊黎，對平民百姓而言佢地更加唔敢洗錢，會將Ｄ錢放係銀行，個社會唔消費就變做惡性循環，令到經濟衰落去。所以Ｄ人情願要通漲好過通縮，因為經濟增長先會帶來同漲。

政府可以係我地到拎錢 而我地唔多會發覺

啱
刺激消費
加速消耗地球資源
三戰早日降臨
人類盡快喺地球消失
達到浴火重生嘅效果

呢D POST 都有中二病人

會富者愈富

就算通縮都係窮人死先

支爆

因為真實通脹係超過10%
你掉轉左睇個目標

谷到GDP

可以喺你唔知情嘅情況之下cap走你嘅購買力
你仲唱緊喜氣洋洋

滯脹點睇

inflation tax

公務員加人工

我覺得不論中國定香港已經進入滯脹，但兩個地方滯脹因素不一。
１．中國盲目追求GDP，年年都話保五保六，但製造業根本無咁多單，科技業又未可以對外輸出變現，而家係不停靠內需推動經濟，但情況顯示內需都開始唔WORK；
２．香港係靠個樓市推動經濟，就算購買力不足，樓價都係高企，因為制度令到樓價跌唔落，我只能話係香港人過去二十年累積好多財富，基本上而家股市同樓市都脫鉤埋。

滯脹比通縮更恐怖，因為通縮完就會反彈，最多都係三、五年，但滯脹根據過去歷史，最長可以玩１０年；但滯脹對香港未必有咁長影響，第一就係香港政府負債唔多，第二就係香港屬於熱錢流動點，過河就濕腳。

超過10%係部份, 平均黎講係4.5％-6.5%, 你投資好叻每年賺10%都好啦, 扣返通脹都係得返3.5%獲利, 資本社會係好仆街的

搶錢囉
咁簡單都要問..

應該通脹恐怖D
成副身家可以一夜無曬

你講緊嗰啲係民國嘅貨幣膨脹，好似係第二樣嘢黎。

唔係講民國新幣換舊幣食人錢
純粹貨幣貶值，好似津巴布韋咁

呢啲情況除非係大鰐惡意追擊，否則唔會咁樣突然短期大幅貶值，好少會見，對上一次好似已經係1997。

通縮完會反彈
咁滯脹完會有咩發生? 通縮?